{
    "question": "Jelaskan prinsip mudharabah dalam bank syariah !",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "prinsip<span>\u00a0syariah yang berdasarkan bagi-hasil adalah mudharabah, yaitu\u00a0 suatu perjanjian atau akad kerjasama usaha/bisnis antara pemilik modal atau yang disebut sebagai Rabb al-Mal dengan pengelolanya yang disebut sebagai mudharib.</span>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "prinsip mudrahabah adalah perjanjian atara bank dan nasabah dimana setiap keuntungan yang diperoleh akan di bagi sesuai dengan kesepakatan , dengan catatan resiko kerugian di tanggung oleh pihak bank.<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "jelaskan-mengapa-distribusi-dapat-mempengaruhi-tingkat-permintaan-294",
            "question": "Jelaskan mengapa distribusi dapat mempengaruhi tingkat permintaan konsumen terhadap suatu barang/jasa?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u00a0faktor distribusi sangat berperan penting dalam proses penyaluran barang/jasa terhadap konsumen.<br>jika proses penyaluran terganggu maka konsumen akan beralih pada pelayanan lain,tapi jika disribusi lancar maka konsumen akan puas dengan pelayanan dan akan terus-menerus menggunakan pelayanan tersebut<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "distribusi yang lancar membuat pasokan barang senantiasa tersedia, saat barang tersedia harga menjadi rwlatif stabil, namun apabila benda itu memiliki elastisitas yang rendah seperti sembako, orang tidak akan berpindah ke pilihan lain namun akan cenderung untuk membeli meski harganya naik",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-memberikan-motivasi-pada-pegawai-543",
            "question": "Bagaimana cara memberikan motivasi pada pegawai ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Mengakui kinerja karyawan \u2013 Pekerjaan yang sudah ditugaskan pada karyawan hendaknya dievaluasi secara seksama.<span><br>2.Jadilah atasan yang dapat dipercaya\n \u2013 Setiap pekerjaan memiliki tingkat kesulitannya masing-masing.</span><span><br>3.Berilah reward pekerjaan\n \u2013 Seorang karyawan yang mencapai target penjualan atau menang tender \nproject.</span><br>Tekankan \nterhadap kualitas \u2013 Jika karyawan mengalami masalah dengan tugasnya yang\n banyak, bisa jadi tugas tersebut over load. Coba berikan tugas dengan \nkebutuhan kualitas yang memerlukan ketekunan dengan media yang berbeda. \nBisa jadi disanalah kelebihannya, terhadap kegiatan yang lebih memiliki \nkualitas.Bicarakan harapan yang memang diharapkan \u2013 Mengerjakan sebuah tugas,\n diharapkan untuk mencapai hasil yang ditentukkan. Katakan pada karyawan\n apa-apa saja yang diharapkan dari pekerjaan tersebut, sehingga tercipta\n rasa terjanggung jawab akan pekerjaan yang dilakukan.Berilah Kebebasan \u2013 Libatkan bawahan untuk menyampaikan ide saat \nrapat. Hal tersebut bisa membuka wawasan karyawan agar mengeluarkan \ngagasan-gagasan briliant untuk kemajuan perusahaan. Hal tersebut \nmemberikan perasaan \u201cmemiliki\u201d terhadap pekerjaan pada perusahaan \nsehingga dengan sendirinya akan terwujud motivasi untuk memberikan yang \nterbaik bagi perusahaan.<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "menghargai usaha mereka, memberikan gaji yang sesuai, tidak membentak melainkan menuntun dengan tegas, menjunjung tinggi keterbukan dan kejujuran, memberikan pinjaman apabila mereka memerlukan namun dengan catatan alasan yang masuk akal",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-produk-produk-bank-yang-termasuk-kredit-aktif-dan-kredit-789",
            "question": "Sebutkan produk-produk bank yang termasuk kredit aktif dan kredit pasif!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh produk bank yg merupakan :<br>1. Kredit aktif :<br>- Giro<br>- Tabungan<br>- Deposito berjangka<br>- sertifikat deposito<br>- Deposito on call<br><br>2. Kredit pasif<br>- Kredit rekening koran<br>- kredit remburs<br>- kredit aksep<br>- kredit jaminan surat berharga",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sikap-pantang-mnyerah-sgt-pnting-untk-mewujudkan-kesuksesan-berwi-805",
            "question": "sikap pantang mnyerah sgt pnting untk mewujudkan kesuksesan berwirausaha. sebutkan caranya dan jelaskan dgn singkat!!!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.\u00a0Terus berusaha<br>\u00a0 \u00a0 selalu berusaha yang terbaik<br>2.\u00a0\u00a0Pantang menyerah<br>\u00a0 \u00a0 apabila gagal terus mencoba<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pengertian-asuransi-dan-dana-pensiun-tunjukan-perbedaan-608",
            "question": "Jelaskan pengertian asuransi dan dana pensiun! Tunjukan perbedaan kedua jenis usaha tersebut!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. tidak ada hak untuk mengugkapkan pendapat<br>2. tidak boleh melawan kehendak pemimpin yang berkuasa<br>3. kebijaksanaan yang hanya menguntungkan pihak-pihak tertentu<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "-Dana pensiun adalah dana yg bersumber dari\u00a0hasil pemotongan gaji PNS/swasta yg \u00a0digunakan utk kesejahteraan \u00a0setelah habis masa kerjanya<br>-Asuransi\u00a0: adalah iuran yg harus dibayar oleh peserta asuransi utk diperoleh kembali\u00a0oleh peserta asuransi tersebut jika ada kejadian / peristiwa pada asuransi tersebut sesuai ketentuan yang berlaku",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-net-national-income-diperoleh-dari-2-kenaikan-agregrat-pada-p-896",
            "question": "1. Net National Income diperoleh dari    2. kenaikan agregrat pada permintaan agregat akan cenderung mengakibatkan\r\n3. perhatikan data berikut\r\n\u00a0 \u00a0 GNP= 500.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 penyusutan = 50.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 pajak tak langsung= 25.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 transfer payment=10.000\r\n\u00a0\u00a0 \u00a0 pajak langsung= 20.000\r\nbesarnya NNP dari data diatas dan Diposible income adalah (caranya)\r\n4. pendapatan perkapita dapat dihitung dengan rumus",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. GDP-Penerimaan WNA didalam negeri+Penerimaan warganya diluar negeri-Penyusutan barang modal-Pajak tidak langsung= NNI<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penyelesaian-jurnal-penutup-529",
            "question": "Penyelesaian jurnal penutup",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Data jurnal penutup diambil dari kertas kerja, kolom laba/rugi untuk \nakun pendapatan dan beban, dan kolom neraca untuk akun pengambilan \nprive. Akun ikhtisar laba/rugi secara otomatis muncul sebagai akun \nperantara.<br>Langkah-langkah penyelesaian ayat jurnal penutup, yaitu sebagai berikut:<br>1. Menutup seluruh akun pendapatan dg akun tandingan ikhtisar laba/rugi. Akun penda-<br>   patan di debit dan akun ikhtisar laba/rugi di kredit.<br>2. Menutup seluruh akun beban dg akun tandingan ikhtisar laba/rugi. Akun ikhtisar    <br>   laba/rugi di debit dan akun beban di kredit.<br>3. Menutup akun ikhtisar laba/rugi ke dalam akun modal dg ketentuan sebagai berikut:<br>   a) Apabila saldo laba, maka akun ikhtisar laba/rugi di debit dan akun modal di <br>      kredit.<br>   b) Apabila saldo rugi, maka akun modal di debit dan akun ikhtisar L/R di kredit  <br>4. Menutup akun pengambilan prive dg tandingan modal. Akun modal di debit dan akun<br>   pengambilan prive di kredit.\n<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-perbedaan-kegiatan-bank-campuran-dan-bank-umum-559",
            "question": "Apa perbedaan kegiatan bank campuran dan bank umum??",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "bank campuran :- menghimpun data<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  - menyalurkan dana <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - memberikan jasa2 bank lainnya<br><br>bank umum : - penciptaan uang<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 - menghimpun dana simpanan<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 - mendukung traksaksi internasional<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "bank umum : meciptakan uang giral\nbank campuran : tdk dpat mnciptakan uang gira",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-resiko-yang-dihadapi-cukup-besar-maka-badan-usaha-yang-seba-693",
            "question": "Jika resiko yang dihadapi cukup besar, maka badan usaha yang sebaiknya dipilih adalah berbentuk PT. mengapa demikian?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena dalam bentuk perseroan pembagian kerja dan penanganan tidak ditangani oleh satu orang melainkan bersama.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-jelaskan-tiga-bentuk-media-pembayaran-yang-digunakan-dalam-ala-820",
            "question": "1. Jelaskan tiga bentuk media pembayaran yang digunakan dalam alat pembayaran nontunai    2. tuliskan definisi uang menurut UU perbankan\r\n\r\ntolong segera dijawab :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Pembayaran non tunai dapat berupa : cek, giro, pembayaran elektronik seperti pay pal dan bitcoin\u00a0<br><br>2. definisi uang\u00a0<span>\u00a0UU No. 23 tahun 1999 tentang\u00a0</span>Bank Indonesia<span>, yang dimaksud dengan uang kertas adalah uang dalam bentuk lembaran yang terbuat dari bahan kertas atau bahan lainnya (yang menyerupai kertas)</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}